[戰馬戰鬼] 小弟整咗段片講對馬戰鬼嘅遊戲性

片入面講個人覺得"遊戲性"係乜
同埋對馬戰鬼好唔好玩

希望各位有時間就睇下啦, 認同唔認同都可以留言討論

有興趣嘅可以睇埋上一集

原來個Title打錯字
戰馬戰馬...

戰馬戰鬼

善心打破零回覆

聽把聲好聽得好辛苦睇左幾十秒睇唔落去 sor

咪就係,講野要精神D
樓主加油

慢慢練啦
垃圾仔兩儀以前都係爆咪爆到要熄機

繼續努力同情分+1

等我諗諗點搞

感謝鼓勵

你啲論述有啲奇怪建議你睇多啲外國關於遊戲既 channel先好落手。

遊戲性的確係抽象既概念，但係你條片咩野都叫做「XX既遊戲性」咁就好奇怪。戰鬥既遊戲性咪姐係戰鬥，點先係好既戰鬥系統.....

「本人打算用自己思考出嚟嘅定義作為後續討論嘅基礎…
換句說話講，遊戲性就係玩家同遊戲互動嘅體驗…」

由依個定義出發
戰鬥嘅遊戲性, 想講嘅係「戰鬥帶黎嘅互動體驗」
因為戰鬥系統係定義晒所有戰鬥嘅互動可能，所以可以等同於「戰鬥系統嘅體驗」
當講到故事嘅遊戲性，即係「故事帶黎嘅互動體驗」
就會睇到個差異，因為故事有唔可以互動嘅部份

我覺得你只係強行幫遊戲性落一個定義黎講，但係到頭黎都係你自圓其說。

因為正正遊戲性係抽象既，所以冇得咁樣分開咁多樣野去講。

例如FPS, Call of duty既campaign mode，佢既故事冇得簡，敵人只會得一種，玩家由頭到尾都係射射射，咁係咪遊戲就低

故事既遊戲性其實你係想講既咪遊戲既自由度

睇得出你想整到成篇論文咁講，但係整體黎講，你條片簡單複雜化，對於啲真正想學game design既人黎講，你想扮專業，但係又唔係真專業，對啲想普通睇你評論隻game既黎講，你又太多廢話。你想專業啲既，不如睇下書同睇下人地講game design既片先啦

咁段片嘅目標就係用嘗試用一個定義去整合唔同玩法所帶嚟嘅遊戲性
的確係志在自圓其說, 我比較想知嘅係, 理論嘅內在係咪真係冇矛盾?
或者係觀眾唔認同個定義, 點解會唔認同?
或者好似你咁講, 點解遊戲性冇得分開咁多樣野去講?

Call of duty, 就正正係唔直接講戰鬥系統嘅原因
因為講戰鬥系統嘅時候, 多數人會直接諗咗去「由頭到尾都係射射射」
但其實FPS嘅戰鬥玩得最深嘅係「戰鬥場境」嘅配置，射射射只係玩法(input system)
場境嘅風格、設計(level design)都會好影響戰鬥嘅互動體驗

前面講咗, 故事嘅遊戲性係指「故事帶黎嘅互動體驗」
「遊戲嘅自由度」同「遊戲故事」係可以冇關係
Minecraft就係高自由度, 但冇乜故事
而且就會牽扯咗去咩嘢係自由度

另外, 有冇Game design嘅書或者片可以推薦

老實講 繼續喺到撐係冇意思
想搞得起個channel取決於觀眾對影片嘅第一觀感
而我哋俾你嘅feedback就係語調&冇說服力&扮專業嘅感覺

依幾點你可以話係互相影響
你更應該係針對以後影片嚟作出改善
而唔係你一味喺到堅持/補充就解決到

唔認同係因為你比既定義只係為左方便「你自己既評論」而去定，過於簡化「遊戲性」依樣樣野。

就等於講電影，我定義「藝術性」為「觀眾係電影中得到既啟示」，咁我再講「鏡頭既藝術性」、「畫面既藝術性」、「音樂既藝術性」....等等。但係咁樣去討論一套戲既「藝術性」，我認為係無意思既，因為「藝術性」係一套戲入面多個元素交雜而成既。等於「遊戲性」係遊戲入面多個元素互相作用下所得出黎既野。所以「遊戲性」本身，係唔可以分開咁多樣野黎講。用你既講法，難道可以得出「戰鬥好有遊戲性」，但係「場景缺乏遊戲性」咁樣既結論嗎？咁既講法係唔成立的

你自己都話左，FPS類唔會攞戰鬥玩法黎講，咁姐係你既定義同論述，只係自助餐形式，隻遊戲需要咩，你就用咩黎定義「遊戲性」。所以我覺得你咁樣去論述一隻遊戲有冇「遊戲性」係有問題。你講得啱，call of duty可能你會講敵人配置等等，但係call of duty亦唔可以單單用依幾點就講佢既遊戲性。

另外，故事還故事，遊戲還遊戲。遊戲性就係遊戲性，故事既遊戲性真係有啲黑人問號，你所講既「故事帶黎既互動體驗」，實際上姐係「遊戲系統同玩家既互動」所以你分開「故事既遊戲性」黎講，係極度奇怪既事。

我係想了解點解觀眾咁諗姐
段片做得好唔好, 睇上面嘅留言心裡有算
只係嘗試解釋下姐, 咁我都想知個核心問題響邊度

係內容唔啱, 定係表達唔啱, 定係兩者都唔啱

另外，game maker’s toolkit 同gamker(支那狗注意）可以睇下。

前者係真既game designer，睇曬佢啲片你就明遊戲性唔係你講既咁簡單，後者係支那既遊戲評論，佢冇前者咁專業，但係講既野往往正中紅心

我認為你講關於隻game既優劣都係正確既。但係強行加入一個定義，用「遊戲性」去論述成隻遊戲既「遊戲性」強唔強，就有啲多餘，因為你既論述同定義真係聽到人一頭問號

依啲我有睇開 (gamker最近冇睇)
game maker’s toolkit 比較系統分析向, 係整理版GDC同Gamasutra
gamker 係欣賞為主, 啲POINT我會覺得多數都好

段片講得簡單係故意, 原意就係遊戲性概論
其實我本身做咗個表, 不過相信人地係睇唔啲線想表達嘅乜, 所以冇乜用響段片

只係唔想講到好亂, 所以有啲刪減, 針對返對馬戰鬼去講
所以講到Hollow Knight嘅時候, 會提及「戰鬥場境」、「戰爭持續時間」
其次對馬戰鬼嘅敵人招式, 對峙同埋對決, 都係篇幅內講唔到
要講緊戰鬥嘅所有元素, 個工程係大好多

咁你搞清楚你究極想做咩，你係想論文式分析遊戲既話，就唔可以咁粗略咁去定義遊戲性依樣野。你見人地要完整分析一隻game既片，起碼都半個鐘起跳。game maker toolkit人地一條片就專係一野樣上面，而且成個論述過程好清楚，有曬例子。你諗下你想做咩

以嘅講法, 你將遊戲性視為「遊戲入面多個元素互相作用下所得出黎既野」
我暫時短稱為「Collective Experience」, 話明Collective, 所以唔可以分開嚟講

但其實係可以分開講, 因為玩家真係可以分開玩
例如有啲玩家可以唔鍾意玩探索, 玩家係可以唔玩探索系統
咁依啲玩家得出嘅Collective Experience
其實同其他玩家所得到嘅Collective Experience, 響內容上已經係唔同

以我嘅講法, 唔可以互動嘅場境, 本身係冇遊戲性
但當玩家可以利用場境去戰鬥, 咁佢就係互動嘅一部份

用錯字眼, 探索系統係一定要用
想講嘅係收集系統, 玩家唔一定要做收集